will-nice Commerce Distribution
===
#overview
The Shop Distribution based on drupal commerce ecology, with Commerce 2.x as the core, it integrates the commerce related module, at the same time provide a theme, you no longer need to go step by step, only need to install that can have a fully functional e-commerce sites, it saves much multifarious work, this point, you can alsoFurther build the personalized e-commerce site you need.

#概述
“未来很美”电商发行版建立在Drupal电商生态之上，以Commerce 2.x为核心，整合了电商相关的模块，同时提供了一个主题，你不再需要一步一步的去搭建，只需要安装即能拥有一个功能完整的电商网站，这免去了非常多繁杂的工作，你也可以以此为起点，进一步构建你需要的个性化电商网站。
系统内置了一些商品示例，这便于你快速明白如何使用系统，它们是可以被删除的。

#关于本电商系统发行版
Drupal电商系统是构建于Drupal系统之上的，不管是使用还是开发，在此之前你都需要先知道一些关于Drupal的信息，如果你是第一次接触Drupal，那么恭喜你遇到了目前人类世界中最强大的Web应用基础系统，没有之一，她拥有全球最大的开源社区，是耗时多年沉淀再沉淀的智慧结晶，两百余国家开发者参与，支持所有语言，遵循GPL协议，属于全人类共有。

一些大学专门设立了Drupal开发课程，生态极其繁荣；在世界五百强企业中的使用比例超过80%，有特斯拉、高通、谷歌、推特、迪士尼等，中国有华为、腾讯、阿里、百度、京东、中国人寿、周大福、真功夫等等；在大学中更加受欢迎，中国有清华、北大、浙大、重庆大学、中山大学等，国外有哈佛、麻省理工、牛津等；许多政府、事业单位在使用她，比如联合国、欧盟、澳大利亚、法国，美国商务部、美宇航局，我国的中科院、国家计量院、政府数据开放平台、深圳教育局等；开源界的Ubuntu、Docker、redhat等知名大厂均采用Drupal。

Drupal既是CMS，也是开发框架，“强大”和“灵活”最被人熟知，她能让你随心所欲的开发自己想要的业务，并且时间极快，成本极低，这是因为常用的组件或功能都已经有了，大多数时候，你只需要像搭积木一样构建自己的系统即可，甚至你无需懂代码，这就是开源生态“强大”带来的好处，人们总是遇到相同的问题，只要有人站出来解决好了，其他人便不再为此伤神费力，除非解决的不够好，然而通常在群策群力之下，总是能带来超出预期的解决方案，同时这些方案会被巨大的使用量所验证。

然而任何事物都会有两面性，站在世界之巅的Drupal，她的对立面是：相对于那些简单系统而言，你需要付出稍高的学习成本，就像驾驶战机和使用手枪，学习成本显然不同，这是自然界的铁律，欲戴皇冠必承其重，让人羡慕的事物永远都只属于少数人，Drupal就像一位极客，她追求极致，在航母和众多的渔船之间，她选择做航母，更远更强的同时，也更庞大，许多开发者感言Drupal就是一个WEB操作系统。

但你也无需被学习成本吓到，这里给出一个时间成本做参考，是否适合你自己，请斟酌之，在专注学习的情况下，从新人成为一个熟练使用者大约需要一个月，成为一个资深使用者（能无代码开发应用）大约需要3-5个月，如果是开发者的话，在熟练掌握PHP的前提下，1-2个月能上手开发，4-6个月便能完成很多应用，一年后可一剑在手笑舞乾坤，无往而不利，那时便不会再想用其他框架和工具了；有个巨大好消息是随着越来越多的中文教程涌现，前述时间会越来越短，学习体验会越来越好。

在系统结构上，Drupal采用了Symfony的一些组件，网上有流传说Drupal是基于Symfony的，但这并不准确，SF只是Drupal中很小部分，用了一些组件而已，因此你无需先学习Symfony，这里提供一些学习资料帮助你快速上手：

Drupal后端开发可参见：《云客Drupal源码分析》，前端开发可参见《听晴空讲Drupal主题》，此二者都是花费数年的原创中文教程。

#Drupal电商系统：

在掌握Drupal的情况下，便能很快上手Drupal电商系统，她完全采用Drupal的实体结构，一致的使用风格，几乎不需要增加太多学习成本，却继承了Drupal全部的能力，这一点相比其他专门的电商系统而言，Drupal电商拥有无比强大的能力，可以这样理解：电商只是Drupal平台上面的一个应用，你可以在同一个系统中，建立各种各样的应用，比如CRM、ERP、论坛、官网等等，直至打造出你需要的全套业务解决方案，全部都在一个系统中！无缝集成！因此是非常值得学习的，在此过程中你也会感受到Drupal电商震撼人心的强大，还有那无所羁绊的自由。

在开发本电商发行版时，“Drupal电商中文社区”官网正在筹建中，域名:“www.drupal-shop.com”，计划中你将在那里得到有关Drupal电商系统的所有支持，包括教程、服务、模块、下载、互动、聚会等等，该项目由“未来很美科技”牵头主导，以广大Drupal中国社区成员为主力建设，请留意建设进程，如有余力期待以各种方式支持，包括原创文档、翻译、社区义工、资金赞助等等。

在Drupal电商中文社区建设完毕前，我们也尽可能的为你提供支持，下面列出一些对你有帮助的资料：

* 英文Drupal电商官方文档：https://docs.drupalcommerce.org/commerce2
* Drupal官网：https://www.drupal.org

#安装
web根目录设置为：根目录\web
* php版本要求：7.4及以上
* mysql：8.0及以上

#初次安装后接下来该做什么？

为了让你快速了解并学习Drupal电商系统，本发行版已经集成了常用模块，其中不少模块由未来很美科技原创开发，进行了系统性配置，提供了一套主题，并建立了几个有示范性的产品类型，你可以直接体验如何购买，当你熟悉后，这些示例数据是可以全部删除的，删除后继续建立你自己的产品模型、主题界面等等即可。

在上线运行前有两件事需要你自己处理：申请支付账号并填入相关接口参数，填入发送邮件的SMTP账号参数以使得邮件功能正常。

关于系统的多语言翻译，你可能会发现界面中有部分英文未被翻译，这很正常，因为Drupal模块众多，且不断发展，原始开发者很少能为所有语言都提供翻译，主要是靠各语言的使用者去官方翻译平台义务翻译，但你不用担心，Drupal拥有最为成熟和完善的多语言机制，你可以在后台直接翻译（配置/地区和语言/）。

为了给你提供一个尽可能干净的起点，本发行版并没有提供太多示例数据，但这也让你看不出系统的强大，因此在“未来很美科技”的官网（www.will-nice.com）上，提供了一个完整的Drupal电商演示版系统，你可以看到其丰富的页面内容。

#最后：
Drupal电商这个全球共建共享的强大成果，等待你挖掘，中国Drupal社区与你分享最美好的时光，等待你加入，云客在此祝你学有所成，未来很美，一起向前。